有冇人覺得讀碩士博士好on9

比到你讀到博士後
咪一樣要搵工
早幾年出黎拎工作經驗好過

香港不嬲都係有錢人先讀博士

喂負評都講下點解啦

想知樓主讀書叻唔叻

唔叻
中學畢業就出黎做野
then?

讀咪當打工，反正邊讀又有錢收
利申：讀完

踢波渣冇資格笑人踢波渣
未食過屎冇資格話屎難食
係咪咁話

比到你讀到XX後
咪一樣要搵工
早幾年出黎拎工作經驗好過

結論: 唔讀最好

冇人讀碩士博士
邊撚個教書
你點撚樣讀到學士呀

是但啦

樓主喺美國讀PhD 讀數讀唔掂日日話想quit。
開post 話香港人移民會一世做低下階層, 但樓主自己就想quit PhD 然後去加拿大。
講到移民咁慘點解唔 quit PhD 返香港？

樓主做咩唔覆？
美國依家好似黃昏未天黑。
你日日咁得閒上連登開埋d 所謂「撚連登仔post」， 你應該見到我覆你架

睇你做邊行嘅啫讀唔讀關你撚事

所以你咪覺得讀書冇用囉

好多讀到博士既本身都好有錢

駁唔到唔好推

唔係。樓主自己讀唔掂發悔氣，只可以上連登開埋d 垃圾post 笑兒登仔（其實d post 多數打緊稻草人）。
樓主喺美國讀PhD 讀數讀唔掂日日話想quit。
開post 話香港人移民會一世做低下階層, 但樓主自己就想quit PhD 然後去加拿大。
講到移民咁慘點解唔 quit PhD 返香港？

其實你成日網上亂講野怕唔怕得罪人？
你以為連登真係匿名？

讀得呢d都係興趣姐
或者將來想教大惠大學

做乜鳩
唔啱聽就得罪人

講錯野or 你唔同意咪講lor
我出移民post
你覺得外國冇歧視/歧視程度好少/香港仲差
咁咪講lor

唔啱聽就五毛
開口埋口得罪人
下一句係咪唔鐘意你講野態度/講野要有口德

我只係知樓主，否定其他人嘅決定同埋社會嘅需求，係井底之蛙咋。你有權選擇，但係冇能力作出否定，因為你嘅能力極之渺小。

你覺得唔on9 咪講lor
我想知點解唔on9 啊on9

因為你既人生意義用錢衡量

冇錢 你養埋我OK?

我好撚想知我錯係邊
可唔可以指正我

其實有冇人諗過點解移咗去加拿大既人變晒大中華膠藍絲

喂

讀風流書既野，讀書只係扮忙

講唔啱聽野=得罪人
唔好意思lor

無視社會因素
純粹將轉變歸因於個人原因
根本就係on9

你點肯定自己係啱果個？
你會唔會有d 自大？
同埋你點肯定係你d 「撚連登仔post」得罪人？
網上又一定係連登？

做乜鳩
我唔啱咪指正我

敢講唔敢認啊

想討論區都要小心講野
連登唔係匿名

原來弱智都會上連登

講完即刻縮埋一舊

屌仲以為有咩高見

發表自己睇法 = 自大 + 得罪人
咁你覆樓主仲自大

一句唔啱聽就匿名得罪人，比你起到底都冇用，樓豬係美國逍遙自在 then?

高見 = LIHKG privacy is bad

公道d講 我比較建議d後生仔讀完bachelor做幾年野 累積下經驗先再諗讀master 除非 你個master同bachelor係唔同範疇 e.g乞食科轉專科 或者你本身間u廢廢地想洗個底咁又另計

結論：唔搵錢嘅行為=戇鳩

“連登唔係匿名”
“網上講野唔怕得罪人咩”
我好撚驚啊
然後
“你估網上一定係連登架咩”

的確係高見
今晚bam 圖自爆算

香港價值駁唔到

真，做幾年math teacher 再讀 maths master 做幾年 data scientist 再做 stat master 做幾年 economist 再去 bocconi 讀 mecon

其實報master 去移民係最住選擇

放喺讀小中大學都一樣 乜撚都咪讀囉

做幾年嘢再讀係最大騙局，得 MBA MFin 之類 business subject 先要咁做

此po議員

你駁到我都算
駁唔到搞埋啲咁既野

笑4, 唔知佢覆嗰下有冇覺尷

臨自爆之前講多幾句難聽既說話
拜登冇出cheat
香港人移唔移民 香港文化都會玩完
香港又好連登又好 有好多人睇得明發生緊咩事(唔包括我) 但冇人出聲/出聲都冇人聽

"I didn't know they allowed retards into Shaffer"

博士後係一份工， 唔係讀

但你有幾叻先？
唔係點證明到你條路先係正確？

做野個到有個讀到PhD，入黎做下層野，無奈走左，其實好多phd都係啲讀到書既二世，還定屋企大把錢，又唔想做野，咪讀爆佢囉

比到你讀到幼稚園後
咪一樣要搵工
早幾年出黎拎工作經驗好過

結論: 唔讀最好

有人覺得又點？
好撚型？
人人目標同價值觀都唔同
唔通走學術界做研究嘅又可以話「有冇人覺得出嚟打份牛工好on9，做研究幫助人類文明同知識量增長好過」？
你覺得on9唔係問題
但走出嚟指責辛苦做呢啲嘢嘅人有乜意義？
你唔走去問讀梗嘅人點解佢哋走去讀先？一嚟就指責？

唔係，係你唔知人地讀完博士，搵果份人工係一般中學畢業既人幾多倍姐

其實都係睇科
好多哲學野讀完grad左搵兩三萬已經好勁
做研究又成日要有funding

香港閪姐 其他地方未必

依家啲人鐘意單機

is this 香港人個格?
唔啱聽駁唔到就起人底話人五毛愛登力
再唔係就好似廢老咁
話我唔鐘意你講野態度
"你冇講錯, 不過可唔可以語氣好啲"

睇一次笑一次
好心啦
唔同意覺得我講錯咪指正lor

唔好推
我駁唔到樓主

樓主唔記得轉ac

笑什麼你也是樓主

一陣酸味

記得用不推文

拉

我覺得睇讀咩科啦
我就讀CS嘅，香港讀undergrad，美國讀PhD
我啱啱PhD畢業第一份工80k HKD一個月
如果我冇去美國40歲都未必有呢個價

又係呢d極端推論
任何野推向極端都會唔合理架啦
所以我讚成讀多d書
唔係好似兒登仔咁on99

人呢

再爆多句，香港人自作孽

未reach 到呢個conclusion
不過唔關心政治一定會付出代價

再屌多幾句
咁多標題黨 講反話 極端化根本係連登仔自己攞黎
個標題唔catchy 啲根本冇人入
上唔到熱門就冇影響
仲有 推推推真係好on9

讀書只係為咗搵份好工?
呢個諗法本身已經值得反思
如果咁諗嘅 咁讀碩士博士或許真係好on9
但每個人價值觀都唔一樣 追求知識對一啲人黎講可能本身已經係一樣有價值嘅野

天黑了 天黑了 太 陽落山了

狐狸先生幾點鐘

人一定會死
點解唔一出世就死

你本身讀垃圾business 科咪on9 囉

正評

推到起到底

懷疑佢係腥港人 拎完香港身份證就叛國移民

博士后 係支那人叫法

佢上面打讀博士後 唔係讀完博士之後既意思

我咁睇，讀master/phd個原意係想加強對特定知識，

鑽研範圍窄且深，應該對某啲行業來講，
phd對工作都有幫助既

我見有啲工程公司既某類simulation工作真係會要求要有phd既專家來lead，應該係金錢上衡量都唔係無用既

同埋就算大家都phd,我諗大家個研究範圍都可以唔一樣

如果樓主真係好似上面位巴咁講讀緊phd,不如樓主都講下你研究緊啲咩，睇下有幾on9

睇下係咩行業啦
好多時啲C 級以上嘅title都好睇學歷
雖然係遲咗幾年先出身，咪遲幾年先開始儲經驗囉，
如果有錢有時間，又讀到，咪繼續讀上去囉
你估個個有能力讀到咩

樓主應該小學都冇讀就出嚟搵工

讀碩士還好，讀博係弱智

利伸：PhD loser

樓主唔好咁啦，乖乖地繼續堅持埋佢

大陸人佔多

唔係每個人都好似樓主你一樣咁不幸又要讀唔成書又要咁早出嚟做嘢，佢哋有嘅係出身同命水。

要行學術路線教大學既咪要phd囉，為搵工咪唔使

不過data science果d科讀完phd都幫度搵工

博士後=博士後研究，做research果d工

又多隻P牌仔認證

香港無人咁講架 除左支那人

真係咩層次既人
講既野咪咩層次囉

支那人我唔知，不過十幾年前d教授已經係咁講

係

啲撚樣一中學畢業就做狗

價值觀唔同好難講
可能佢對快樂嘅定義唔同你(普遍人)嘅定義
係咪”害”咗佢，只有佢自己先至知，旁人好難judge
亦可能相比起金錢同拍拖，佢更加value某啲嘢(可能係知識，或者其他我哋唔會明嘅嘢)
至少我係咁諗，我反而會佩服佢哋逆流而上，有自己一套睇法
依個問題其實好philosophical

咁係叫post doc?
其實兩個講法都有嘅

博士後唔係讀既。。。基本野要明左先開post，如果唔係只會比人笑。一睇你已經知道對做research 完全唔了解

你唔比做野出嚟幾年發覺要讀？ 一定要讀曬書先出嚟做野？

啱呀，人地第一份工3萬，你第一份工8000

讀書係為知識
工作係為錢

你人生追求啲乜
咪去做乜囉
無咩衝突

因為讀咗

到你讀的時候 就知有啲人唔關事都會去讀哩科 真係有人為左興趣或者想求知識去讀

你有錢有興趣有需要咪讀上去囉

無既咪就係藍領做一世拎雞碎咁多既人工買雞籠咁細既屋係香港捱一世

個post做乜鳩.

垃圾 廢物

有啲工作/grade係要讀到上去master, Dr架啦
樓主中學畢業 做埋啲垃圾工就唔好衝出嚟柒、問埋啲on9問題

移民捷徑

我都覺得讀碩士博士好on9
利申：on9

因為香港冇人讀doc
英文叫post doc

其實係突顯緊個論點無logic

讀多d書啦你

Postdoctoral fellow喺學術界好普遍
用嚟比啲啱啱phd畢業搵緊教席/technical position嘅人做過渡

喺大陸嘅博士後真係讀，完成左仲有張cert
香港 五眼個啲嘅博士後就真係份工黎

痴咗線？

最高學位係博士， 博士後係學位真係得佢地諗埋依D 19嘢

比你讀完中學6年後
咪一樣要搵工
早6年出黎拎工作經驗好過

其實係

我睇住佢份人由中學好chill好social身邊唔少女同學但無拍拖

到宜加中年內斂咗好多鐘意睇書打機玩艦娘買figure

外人睇佢個個都話叻仔
但兄弟黎講，圍內個班個個都拍拖什至結婚
佢就話拍拖晒時間，而且讀到博士啲女全部大陸人，唔撚拍好過

其實我好配服佢份人唔讀金融商業
去讀鐘意既科
無話對與錯 好定唔好
單純分享佢讀完變咗毒撚

人各有志
有乜on唔on9

就係易家周街都係BA學生
讀完phd/MA好似高級啲

傻仔，有人係已經有份工，想再升職先讀碩士架。以我為例，升職就有要求有碩士學歷，會再多幾皮人工。

on 9 工程師都要

仲有 其實易家既BA課程=垃圾
真正學野分出高低係由ma/phd開始
同埋你估phd咁易讀阿

唔讀書唔等於一定唔會發達 不過差起上㴝自己諗
讀左博士唔一定會發達 不過差極廢極都可以做博士後搵兩萬尾三萬
同埋多個學位想移民都多出路啲

利申:讀完

大學畢業幾叻都好，你都冇辦法係大學搵到教席

想係大學教書、做研究，Mphil都唔夠，phd係基本

咁當然 不過全世界都金錢掛帥
知識基本上係有錢人先追求既野
我係極之Respect家境麻麻都追求知識既人
正常努力，係為左改善生活，
而無乜人係心靈滿足，物慾原地踏步甚至退步都OK

讀到上Master都仲可以話為事業
讀多幾年上博士都已經30歲
當辛辛苦苦搵到份工，兩三皮
但人地可以Degree早早入政府，30歲升到上6-7皮

見到依張相，都咪話唔灰

on9，做人一定要打工？

香港好多人都係咁自己做唔到果樣野，就會話果樣野冇用

垃撚圾

係 讀完小學都要搵野做 讀咩小學

應該係曲線寸緊樓主

早幾年出黎拎工作經驗
咪一樣要返工
早幾年出黎拎完工作經驗就唔使返工咁大把人仆出黎拎

讀完個非專科undergrad 之後轉去讀專科master 例如pt ot nursing 咁就fatfat啦

讀碩士博士出黎唔係比你照板煮碗咁去做野。
係創造新方法同知識黎以更高效率咁去做野。
工作經驗呢方面有得三四年其實同十幾萬年可以無分別。

比你讀到十個專士 遲早咪又係要死 不如早死早着啦

唔讀master phd就唔使搵工

早d出黎做野好過，你以為個個都好似你咁急住做野搵錢咩

你唔係讀果個撚知佢乜情況
驚死冇做野經驗咪邊做邊讀
讀pt冇衝突架wor

讀既原因可以好多
有人要讀左先考到牌
有人為洗底 可能以前讀野雞degree
有人為轉行 有人為知識為興趣
有人做老闆想卡片多d野睇冇禁樣衰
有人為雙修入特定行業
例如某特定行業既專業知識加法律系或管理系

無限種原因可以讀碩士博士
上面既都係我以前身邊d同學既讀書原因
其實自己讀一次就知點解
問得 只係代表你唔理解
你唔理解同件事本身係咪無理 係冇關係
只會同你有冇見識有關係
樓主會唔會太自暴其短

睇回覆都完全feel 到樓豬嗰種欠缺安全感
你抽到佢中一中

我覺得會讀博士嘅人(包括自己)都係唔試過唔心死嘅人
好多一grad就轉行
好多好似我咁明知無錢途都死留學術
更加有打左幾年工搵到錢嘅人毅然辭職入番㴝讀都有
會讀嘅人就係會讀
我都知冇錢途 但比我再選擇一次都係會讀
都係會入學術
其實只要明白讀書其實唔同搵錢掛鉤
就唔會有hard feeling
大把人搵緊萬幾兩萬 日子咪又係咁過
你下下睇搵得多嘅人 去羨慕同妒忌 除咗令自己唔開心仲有咩用？
一樣原理 做狗夠搵得多錢啦 你都係唔會做
我相信人會去到某一啲位置 已經係嗰個人搵到最適合自己做嘅事

睇咩科啦，人地專科係有需要讀，讀完條path好d又話你知咩
文科就真係通常冇乜用，但人地讀得都係有閒錢你又理鳩得人，顧掂自己先啦

樓主講得啱呀 所以我小學畢業就出嚟做野

On9, MBA 先唔洗 & 冇用，入去讀個通常都好撚有錢，多數都係想擴闊自己Network，識多d差唔多lv ge人

但而家online class識唔到人，你叫人30萬讀個MBA真心on9

點解咁講？

點睇都似樓豬想出黎釣魚

其實每次推動人類進步既除左政治家

你覺得係工作經驗多人工高既人定係學歷高既人？

你估人哋想嘅咩
好多工個入門要求已經係mphil

搵幾錢一個月？

有錢人既玩意 窮人畢業唔打工俾家用會俾父母屌撚死

世界觀窄姐

專業永遠都係最快讀上去最好
有部份工冇 master 係手係做唔到 e.g. quant, economist, data scientist etc.
當然乞食科讀唔讀就另計, 所以要讀既話就快讀, 一係就慳返唔好讀, 畢業幾年後先讀嗰啲一係為興趣一係 MBA

MBA 其實唔係好貴, 好多讀得都係 grad 幾年後儲到錢 / 公司 fund
EMBA 先係真貴

當然 assume 緊一般 local u

發現到無人搵到嘅野，果種滿足感係超級大
比同行認可，引用，甚至幫到人，滿足感都好大

學歷高低從來唔係一個問題，人品見識先係決定一個人係咪on9

master phd係做research
你估真係讀咁簡單

仲有人想幫佢兜

你地睇返原文個context先啦

岩呀，所以我讀完小六就出來做野，讀phy chem bio把撚

原本想加入勸世行列
但見到樓主咁畢
恥與為伍

有好多行業升職要有碩士或博士

你個then？真係畫龍點睛

睇得出樓主現實生活應該好自卑，無處發洩

碩士還好，博士依啲真係好大投入同犧牲，奉勸各位唔好為讀而讀。

LZ依啲低質post，就真係就為屌而屌。

咪廢囉屌你老母！then?

依加都唔駛學費

比到你讀到學士後
咪一樣要搵工
早幾年出黎拎工作經驗好過

做助理教授或以上要有dr

有錢讀碩士博士嘅，畢業之後教返大學唔好 人工高，福利好，洗乜出去搵工

巴打咩field
係香港做research咁勁

我有錢既話
讀幾個博士消磨時間仲等
貧窮限制思想

你話我知邊份工可以有做 research 嘅經驗？代人寫paper?

當你隔離因為讀左書升職你咪又同我講佢除左學歷無樣及你囉！